 \documentclass[12pt,letterpaper]{report}
\usepackage[left=3.6cm, right=3.6cm, top=3.5cm, bottom=2.5cm]{geometry}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{wrapfig}%%Es para poder insertar figuras en distintas partes de la pagina
\usepackage{lscape}
\usepackage[spanish,es-tabla]{babel}
\usepackage[square,numbers]{natbib} %%Se usa un numbers para poder configurar como numero el valor
\usepackage{float} % para usar [H] y obligar que las ufiguras o tablas aparezcan donde es requerido.
\usepackage{enumitem}
\usepackage[pdftex]{graphicx} % graphicx: para incorporar imágenes. Recordar que las imágenes 'gif' no son aceptadas por Latex, se sugiere utilizar formato png por su calidad, en segunda intantcia jpg.
\usepackage{amsmath} %paquete para escribir fórmulas matemáticas. 
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathrsfs} 
\usepackage{amsfonts}%paquete para escribir fórmulas matemáticas.
\usepackage{amssymb} %paquete para escribir fórmulas matemáticas.
\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table]{xcolor} %xcolor: para definir colores y dar color a tablas.
%\usepackage{hyperref}
\usepackage[pdftex, bookmarksnumbered,  pagebackref, colorlinks=true, citecolor=DarkBlue, linkcolor=DarkBlue!30!Black, urlcolor=Black,bookmarksopen]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-cd}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{fancyhdr} % activamos el paquete
\usepackage{cases}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{times}
\usepackage{tocloft}
\usepackage{times,a4wide}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{listings}
\usepackage{sidecap}
\usepackage{appendix}
\renewcommand{\appendixname}{Apéndices}
\renewcommand{\appendixtocname}{Apéndices}
\renewcommand{\appendixpagename}{Apéndices}

\pagestyle{fancy} % seleccionamos un estilo
\lhead{} % texto izquierda de la cabecera
\chead{} % texto centro de la cabecera
\rhead{\textcolor[gray]{0.1}{\textit{\nouppercase \leftmark}}} % Nombre del capítulo. \nouppercase: uso de minúsculas
\lfoot{} % texto izquierda del pie
\cfoot{\textcolor[gray]{0.1}{\thepage}} % imagen centro del pie
\rfoot{} % Número de página a la derecha, abajo
\renewcommand{\headrulewidth}{0.2pt} % grosor de la línea de la cabecera
\fancypagestyle{detailed}
{
   \fancyhf{} % clear all header and footers
   \fancyfoot[C]{\textcolor[gray]{0.1}{\thepage}}
   \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}  
} 
\patchcmd{\chapter}{\thispagestyle{plain}}{\thispagestyle{detailed}}{}{}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.2} 
\renewcommand\thefigure{\arabic{section}.\arabic{figure}} % Genera numeración X.Y
\renewcommand\thetable{\arabic{section}.\arabic{table}} % Genera numeración X.Y
\numberwithin{figure}{section} %Hace que la primera figura de cada sección X sea X.1
\numberwithin{table}{section} %Hace que la primera tabla de cada sección X sea X
\addtolength{\cftfignumwidth}{3.0em}
\renewcommand{\cftfigpresnum}{\figurename\ }
\addtolength{\cfttabnumwidth}{3.0em}
\renewcommand{\cfttabpresnum}{\tablename\ }

 % Para trabajar con opciones especiales de tablas.
\usepackage{caption}
\usetikzlibrary{calc,graphs,trees,arrows,fadings,mindmap,shapes,snakes,fit,positioning,arrows.meta}
\definecolor{alertboxcolor}{rgb}{1,1,0}
\definecolor{passivenodecolor}{rgb}{0.8,0.8,0.8}
\definecolor{activenodecolor}{rgb}{0.5,0.9,0.5}
\definecolor{delcellcolor}{gray}{0.8}
\newcommand{\myalert}[1]{\tikz[baseline=(aaa.base)]\node(aaa)[fill=yellow!30,rounded corners=3mm]{#1};}
\newcommand{\mathalert}[1]{\myalert{\ensuremath{#1}}}
\newcommand{\nspace}{\bigskip\noindent}%
\definecolor{color1}{RGB}{104,159,24}
%NOTAS EN LA CONFIGURACION DE LATEX
%Se activo la sangria utomatica usando "%" para el comando parskip
%----  Características importantes ---------------------
\newtheorem{teo}{Teorema}[section]
\newtheorem{cor}[teo]{Corolario}
\newtheorem{pro}[teo]{Proposición} 
\newtheorem{lema}[teo]{Lema}
\newtheorem{example}[teo]{Ejemplo}
\theoremstyle{Definicion}
\newtheorem{Definicion}{Definición}[section]
\usepackage{bm}
%%------------------
% Set the overall layout of the tree
%\tikzstyle{level 1}=[level distance=1cm, sibling distance=2cm]|
%\tikzstyle{level 2}=[level distance=1cm, sibling distance=1cm]

% Define styles for b$$ags and leafs
\tikzstyle{nodot} = [text width=4em, text centered]
\tikzstyle{dotted} = [circle, minimum width=2.5pt,fill, inner sep=0pt]
\usepackage{forest}
%%\renewcommand{\thefigure}{\arabic{chapter}.\arabic{figure}}  renombrar figura 
%%------------------
%\usepackage{rotating}
\usepackage{subfig}
%\usepackage{subfigure}
%\usepackage{subcaption}
\usetikzlibrary{chains,positioning}
\usetikzlibrary{positioning}
\decimalpoint
\usetikzlibrary{arrows,decorations.pathmorphing,
                calc,chains,automata,positioning,
                babel}
\usepackage{verbatim} %Comentarios
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{pgfplots}


\begin{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%% Dedicatoria, agradecimientos y resumen (SE ACTIVA DE SER NECESARIO)%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\input{p/portada}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%  PORTADA       %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	 \input{p/preambulo} 
	 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%		
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%  CAPITULOS  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%	\pagenumbering{arabic}	
	%CAPITULO1  Introducción
	\input{p/c/cap1}
	%CAPITULO2   Ecuaciones diferenciales ordinarias (TEORIA)
	\input{p/c/cap2}
	%CAPITULO3  Métodos numéricos clásicos
	\input{p/c/cap3}
	%CAPITULO4  Cómo desarrollar una aplicación Android
	\input{p/c/cap4}
	%CAPITULO 5 Métodos numéricos multipaso
	%%------------Retmar en APENDICES
	\input{p/c/cap5}
	%CAPITULO 6 Algunas aplicaciones y ejemplos
	\input{p/c/cap6}
	%CAPITULO 7 Concluciones 
	\input{p/c/cap7}
	%CAPITULO 8 Apendices
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Anexos o apéndices %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	\appendix
	\addcontentsline{toc}{part}{\appendixname}
%	\clearpage
%	\addappheadtotoc
%	\appendixpage
	\input{p/apendices.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Bibliografía %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	% NO BORRAR!!!
 
	\renewcommand{\refname}{Bibliografía} % Bibliografía en español
	\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografía} % Agrega la bibliografía al Índice.
	\bibliographystyle{apalike} % formato APA 

	\bibliography{p/bibliografia} 

\end{document}
